msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-06 17:24+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-01 13:08+0000\n"
"Last-Translator: Haytsir <alswo7310@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/lanraragi/"
"lanraragi-source/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.12-dev\n"

# Sample Data
# ------Start of Backup.html.tt2------
msgid "Database Backup/Restore"
msgstr ""

msgid "You can backup your existing database here, or restore an existing backup."
msgstr "여기서 현재 데이터베이스를 백업하거나, 백업한 내용을 복원할 수 있습니다."

msgid "Backuping allows you to download a JSON file containing all your categories and archive IDs, and their matching metadata."
msgstr "백업을 통해 모든 카테고리와 아카이브 ID 및 일치하는 메타데이터가 포함된 JSON "
"파일을 다운로드할 수 있습니다."

msgid "Restoring from a backup will restore this metadata, <b>for IDs which already exist in your database.</b>"
msgstr "<b>현재 데이터베이스에 존재하는 ID의 경우,</b>백업 내용을 복원하면 이 "
"메타데이터를 복원하게 됩니다."

msgid "(Categories will always be restored)"
msgstr "(카테고리는 항상 복원됨)"

msgid "Backup Database"
msgstr "데이터베이스 백업"

msgid "Restore Backup"
msgstr "백업 내용 복원"

msgid "Restoring your backup ..."
msgstr "백업 내용을 복원하는 중 ..."

msgid "Return to Library"
msgstr ""

# ------End of Backup.html.tt2------
# ------Start of Batch.html.tt2------
msgid "Batch Operations"
msgstr ""

msgid "You can apply modifications to multiple archives in one go here."
msgstr "여기에서 여러 아카이브에 대한 수정 사항을 한 번에 적용할 수 있습니다."

msgid "Select what you'd like to do, check archives you want to use it on, and get rolling!"
msgstr "수행할 작업을 선택하고, 사용할 아카이브를 확인한 후 시작하세요!"

msgid "Archives with no tags have been pre-checked."
msgstr "태그가 없는 아카이브가 미리 확인되었습니다."

msgid "Task :"
msgstr "작업:"

msgid "Use Plugin"
msgstr "플러그인용"

msgid "Remove New Flag"
msgstr "New 플래그 제거"

msgid "Apply Tag Rules"
msgstr "태그 규칙 적용"

msgid "Add To Category"
msgstr "카테고리에 추가"

msgid "Delete Archive"
msgstr ""

msgid "Use plugin :"
msgstr "사용 플러그인 :"

msgid "Timeout (max 20s):"
msgstr "시간 초과 (최대 20초):"

msgid "This plugin recommends a cooldown of <span id=\"cooldown\">-1</span> seconds."
msgstr "이 플러그인은 <span id=\"cooldown\">-1</span> 초의 쿨타임을 추천합니다."

msgid "Some external services may temporarily ban your machine for excessive loads if you call a plugin too many times!"
msgstr "너무 많은 플러그인을 호출하면 외부 서비스가 임시적으로 당신의 요청을 차단할 "
"수 있습니다!"

msgid "Make sure to set a suitable <b>timeout</b> between archives using this picker if the plugin you want to use is concerned."
msgstr "사용하려는 플러그인이 중요한 경우, 이 선택기를 사용하여 아카이브 간에 적절한 "
"<b>타임아웃</b>을 설정하세요."

msgid "Override Plugin Global Arguments"
msgstr "플러그인 전역 인수 재정의"

msgid "This will apply the following Tag Rules to the selected Archives."
msgstr "이 선택기를 사용하여 선택한 아카이브에 다음 태그 규칙을 적용합니다."

msgid "You can edit your Tag Rules in Server Configuration."
msgstr "서버 설정에서 태그 규칙을 편집할 수 있습니다."

msgid "Server Configuration"
msgstr "서버 설정"

msgid "This removes the \"new\" flag from the selected archives."
msgstr "이 작업은 선택한 아카이브의 \\\"new\\\" 플래그를 제거합니다."

msgid "Add to Category :"
msgstr "카테고리에 추가 :"

msgid "This will delete both metadata and matching files from your system! Please use with caution."
msgstr "이 작업은 메타데이터와 일치하는 파일을 모두 삭제합니다! 사용 시 주의하세요."

msgid "Check/Uncheck all"
msgstr "모두 체크/해제"

msgid "Start Task"
msgstr "작업 시작"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Start another job"
msgstr "다른 작업 시작"

msgid "Processed <span id=\"arcs\"></span> out of <span id=\"totalarcs\"></span>"
msgstr "처리된 아카이브: <span id=\"arcs\"></span> / <span id=\"totalarcs\"></span>"

msgid "Preparing your data."
msgstr "데이터를 준비하는 중입니다."

msgid "Plugin Configuration"
msgstr ""

msgid "Return to Library"
msgstr ""

# ------End of Batch.html.tt2------
# ------Start of Category.html.tt2------
msgid "Categories"
msgstr ""

msgid "Categories appear at the top of your window when browsing the Library."
msgstr "라이브러리를 탐색할 때 창 상단에 나타납니다."

msgid "There are two distinct kinds:"
msgstr "두 가지 구분되는 종류가 있습니다:"

msgid "Static Categories are arbitrary collections of Archives, where you can add as many items as you want."
msgstr "정적 카테고리는 아카이브를 임의로 수집하는 임의의 컬렉션입니다. 원하는 만큼 "
"많은 항목을 추가할 수 있습니다."

msgid "Dynamic Categories contain all archives matching a given predicate, and automatically update alongside your library."
msgstr "동적 카테고리는 주어진 조건에 일치하는 모든 아카이브를 포함하며, "
"라이브러리와 함께 자동으로 업데이트됩니다."

msgid "You can create new categories here or edit existing ones."
msgstr "여기에서 새 카테고리를 만들거나 생성한 카테고리를 편집할 수 있습니다."

msgid "Select a category in the combobox below to edit its name, the archives it contains, or its predicate."
msgstr "아래 콤보 상자에서 카테고리를 선택하여 이름, 포함된 아카이브 또는 조건을 "
"편집할 수 있습니다."

msgid "All your modifications are saved automatically."
msgstr "모든 수정 사항은 자동으로 저장됩니다."

msgid "Category:"
msgstr "카테고리:"

msgid "Name:"
msgstr "이름:"

msgid "Predicate:"
msgstr "조건:"

msgid "Pin this Category"
msgstr "이 카테고리 고정"

msgid "Delete Category"
msgstr "카테고리 삭제"

msgid "If you select a Static Category, your archives will appear here so you can add/remove them from the category."
msgstr "정적 카테고리를 선택하면 여기에 아카이브가 표시되어 카테고리에 추가/제거할 "
"수 있습니다."

msgid "Return to Library"
msgstr ""

msgid "Store Bookmarks in this Category"
msgstr "이 카테고리에 북마크 저장"

msgid "Error linking bookmark button:"
msgstr "북마크 버튼 연결 오류:"

msgid "Error unlinking bookmark button:"
msgstr "북마크 버튼 연결 해제 오류:"

msgid "Error getting bookmark category:"
msgstr "북마크 카테고리 조회 오류:"

msgid "New Static Category"
msgstr "새 정적 카테고리"

msgid "New Dynamic Category"
msgstr "새 동적 카테고리"

# ------End of Category.html.tt2------
# ------Start of Config.html.tt2------
msgid "Admin Settings"
msgstr "관리자 설정"

msgid "LANraragi"
msgstr "LANraragi"

msgid "Version %1 %2"
msgstr "버전 %1 - %2"

msgid "Select a category to show the matching settings."
msgstr "일치하는 설정을 표시할 카테고리를 선택하세요."

msgid "Save Settings"
msgstr "설정 저장"

msgid "Plugin Configuration"
msgstr ""

msgid "Database Backup/Restore"
msgstr "데이터베이스 백업/복원"

msgid "Return to Library"
msgstr ""

msgid "Global Settings"
msgstr "전역 설정"

msgid "Theme"
msgstr "테마"

msgid "Security"
msgstr "보안"

msgid "Archive Files"
msgstr "아카이브 파일"

msgid "Tags and Thumbnails"
msgstr "태그 및 썸네일"

msgid "Background Workers"
msgstr "백그라운드 워커"

# ------End of Config.html.tt2------
# ------Start of Config_Files.html.tt2------
msgid "Archive Directory"
msgstr "아카이브 디렉토리"

msgid "Directory where the archives will be located. It will be created if it doesn't exist."
msgstr "아카이브가 위치할 디렉토리입니다. 해당 디렉토리가 없으면 생성됩니다."

msgid "Make sure the OS user running LANraragi has read access to this directory."
msgstr "LANraragi를 실행하는 운영 체제 사용자가 이 디렉토리에 대한 읽기 권한을 "
"가져야 합니다."

msgid "Synology eCryptFS Compatibility Mode"
msgstr "Synology eCryptFS 호환 모드"

msgid "If enabled, LANraragi will cutoff archive filenames to 143 bytes, which is the max accepted by eCryptFS."
msgstr "활성화되면 LANraragi는 아카이브 파일 이름을 143바이트로 자르며, 이는 "
"eCryptFS에서 허용하는 최대 길이입니다."

msgid "Rescan Archive Directory"
msgstr ""

msgid "Click this button to trigger a rescan of the Archive Directory in case you're missing files, or some data such as total page counts."
msgstr ""

msgid "Maximum <br>Cache Size"
msgstr "최대 <br>캐시 크기"

msgid "In MBs. The cache contains recently viewed pages, for faster subsequent reading."
msgstr "MBs. 캐시는 최근 본 페이지를 포함하며, 더 빠른 후속 읽기를 위해 사용됩니다."

msgid "It is automatically emptied when it grows past this specified size."
msgstr "이 크기를 초과하면 자동으로 비워집니다."

msgid "Clear Cache"
msgstr "캐시 지우기"

msgid "Current Size:"
msgstr "현재 크기:"

msgid "Clear the cache manually by clicking this button."
msgstr "이 버튼을 클릭하여 수동으로 캐시를 지울 수 있습니다."

msgid "Reset Search Cache"
msgstr "검색 캐시 초기화"

msgid "The last searches done in the archive index are cached for faster loads."
msgstr "아카이브 인덱스에서 수행된 마지막 검색은 더 빠른 로드를 위해 캐시됩니다."

msgid "If something went wrong with said cache, you can reset it by clicking this button."
msgstr "만약 해당 캐시에 문제가 있었다면, 이 버튼을 클릭하여 초기화할 수 있습니다."

msgid "Clear NEW flags"
msgstr "NEW 플래그 지우기"

msgid "Newly uploaded archives are marked as \"new\" in the index until you\'ve opened them."
msgstr "새로 업로드된 아카이브는 한 번 열기 전까지 \"new\"로 표시됩니다."

msgid "If you want to clear those flags, click this button."
msgstr "만약 해당 플래그를 지우고 싶다면, 이 버튼을 클릭하세요."

msgid "Replace duplicated archives"
msgstr "중복 아카이브 대체"

msgid "If enabled, LANraragi will overwrite old archives when a newer one (with the same name) is uploaded through the Web Uploader or the Download System."
msgstr "활성화되면 웹 업로더 또는 다운로드 시스템을 통해 업로드된 새로운 아카이브가 "
"동일한 이름을 가진 이전 아카이브를 대체합니다."

msgid "This will delete metadata for old files when they're replaced! Use with caution."
msgstr "이 작업은 대체된 파일의 메타데이터를 삭제합니다! 사용 시 주의하세요."

# ------End of Config_Files.html.tt2------
# ------Start of Config_Global.html.tt2------
msgid "Site Title"
msgstr "사이트 제목"

msgid "The site title appears on most pages as...their title."
msgstr "사이트 제목은 대부분의 페이지에서 제목으로 표시됩니다."

msgid "MOTD"
msgstr "MOTD"

msgid "Slang for Message of the Day. Appears on top of the main Library view."
msgstr "Message of the Day의 줄임말입니다. 메인 라이브러리 뷰의 상단에 표시됩니다."

msgid "Archives per page"
msgstr "페이지당 아카이브 수"

msgid "Number of archives shown on a page in the main list."
msgstr "메인 목록에서 페이지당 표시할 아카이브 수를 지정합니다."

msgid "Resize Images in Reader"
msgstr "리더에서 이미지 크기 조정"

msgid "If enabled, pages exceeding a certain size will be resized when viewed to save bandwidth."
msgstr "활성화되면, 페이지가 특정 크기를 초과할 경우 뷰어에서 크기를 조정하여 "
"대역폭을 절약합니다."

msgid "This option can potentially consume a lot of RAM if enabled and used on large images! Use with caution."
msgstr "이 옵션이 활성화되면 큰 이미지에 사용될 경우 많은 메모리를 소모할 수 "
"있습니다! 사용 시 주의하세요."

msgid "Image Size Threshold"
msgstr "이미지 크기 임계값"

msgid "(in KBs.) Maximum size an image can reach before being resized."
msgstr "(KB 단위) 이미지가 리사이즈되기 전에 도달할 수 있는 최대 크기입니다."

msgid "Resize Quality"
msgstr "리사이즈 품질"

msgid "Quality of the resized images. Less quality = Smaller image. (0-100)"
msgstr "리사이즈된 이미지의 품질. 품질이 낮을수록 이미지가 작아집니다. (0-100)"

msgid "Clientside Progress Tracking"
msgstr "클라이언트 측 진행 추적"

msgid "Enabling this option will save reading progression on the browser (through localStorage) instead of the server."
msgstr "이 옵션을 활성화하면 서버 대신 브라우저에서 읽기 진행 상황을 저장합니다."

msgid "Consider toggling this option if you're sharing the LANraragi instance with multiple users!"
msgstr "여러 사용자와 함께 LANraragi 인스턴스를 공유하는 경우 이 옵션을 고려하세요!"

msgid "Debug Mode"
msgstr "디버그 모드"

msgid "Enabling Debug Mode will show more logs and disable update nagging."
msgstr "디버그 모드를 활성화하면 더 많은 로그를 표시하고 업데이트 관련 메시지를 "
"표시하지 않습니다."

msgid "Fully effective after restarting LANraragi."
msgstr ""

msgid "Clean Database"
msgstr "데이터베이스 정리"

msgid "Cleaning the database will remove entries that aren't on your filesystem."
msgstr "데이터베이스 정리는 파일 시스템에 없는 항목을 제거합니다."

msgid "Reset Database"
msgstr "데이터베이스 초기화"

msgid "Danger zone!"
msgstr "위험 영역!"

msgid "Clicking this button will reset the entire database and delete all settings and metadata."
msgstr "이 버튼을 클릭하면 전체 데이터베이스를 초기화하고 모든 설정과 메타데이터를 "
"삭제합니다."

# ------End of Config_Global.html.tt2------
# ------Start of Config_Security.html.tt2------
msgid "Enable Password"
msgstr "비밀번호 활성화"

msgid "If enabled, everything that isn't reading will require a password."
msgstr "활성화되면 읽기 작업이 아닌 모든 작업에 비밀번호가 필요합니다."

msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

msgid "New Password Confirmation"
msgstr "새 비밀번호 확인"

msgid "Only edit these fields if you want to change your password."
msgstr "비밀번호를 변경하려면 이 필드만 편집하세요."

msgid "The one already stored will be used otherwise."
msgstr "이미 저장된 비밀번호가 있으면 사용됩니다."

msgid "No-Fun Mode"
msgstr "No-Fun 모드"

msgid "Enabling No-Fun Mode will lock reading archives behind the password as well."
msgstr "No-Fun 모드를 활성화하면 비밀번호로 보호된 아카이브 읽기도 잠금 상태가 "
"됩니다."

msgid "Fully effective after restarting LANraragi."
msgstr "완전하게 기능하려면 LANraragi를 다시 시작해야 합니다."

msgid "API Key"
msgstr "API 키"

msgid "If you wish to use the Client API and have a password, you'll have to set a key here."
msgstr "클라이언트 API를 사용하거나 비밀번호를 설정하길 원한다면, 여기에 키를 "
"설정해야 합니다."

msgid "Empty keys will <b>not</b> work!"
msgstr "빈 키는 작동하지 <b>않</b>습니다!"

msgid "This key will need to be provided in every protected API call as the <i>Authorization</i> header."
msgstr "이 키는 모든 보호된 API 호출에서 <i>Authorization</i> 헤더로 제공되어야 "
"합니다."

msgid "Enable CORS for the Client API"
msgstr "클라이언트 API에 대한 CORS 활성화"

msgid "Have API requests support Cross-Origin Resource Sharing, which allows web browsers to access it off other domains."
msgstr ""
"API 요청은 웹 브라우저가 다른 도메인에서 액세스할 수 있도록 하는 Cross-"
"Origin Resource Sharing(CORS)를 지원합니다."

msgid "Turn this on if you want to access this service through a web-based wrapper (e.g. a userscript) used/hosted on another domain."
msgstr "웹 기반 래퍼(예: 사용자 스크립트)를 사용/호스팅하는 다른 도메인에서 이 "
"서비스에 액세스하려면 이 옵션을 켜세요."

# ------End of Config_Security.html.tt2------
# ------Start of Config_Shinobu.html.tt2------
msgid "Shinobu Status"
msgstr "Shinobu 상태"

msgid "The Shinobu File Watcher is currently"
msgstr "Shinobu 파일 감시자는 현재"

msgid "OK!"
msgstr "좋아요!"

msgid "Kaput!"
msgstr "종료됨!"

msgid "This File Watcher is responsible for monitoring your content directory and automatically handling new archives as they come."
msgstr "이 파일 감시자는 콘텐츠 디렉토리를 모니터링하고 새로운 아카이브가 도착할 때 "
"자동으로 처리합니다."

msgid "Restart File Watcher"
msgstr "파일 감시자 재시작"

msgid "If Shinobu is dead or unresponsive, you can reboot her by clicking this button."
msgstr "Shinobu가 죽었거나 응답하지 않으면 이 버튼을 클릭하여 재부팅할 수 있습니다."

msgid "Open Minion Console"
msgstr "Minion 콘솔 열기"

msgid "The Minion Worker handles spare tasks that are too long to execute within the request/response lifecycle of web applications."
msgstr "Minion 작업자는 웹 애플리케이션의 요청/응답 수명 주기 내에서 실행할 수 없는 "
"작업을 처리합니다."

msgid "The console shows currently running and concluded tasks."
msgstr "콘솔은 현재 실행 중인 작업과 완료된 작업을 표시합니다."

# ------End of Config_Shinobu.html.tt2------
# ------Start of Config_Tags.html.tt2------
msgid "Thumbnail Directory"
msgstr "썸네일 디렉토리"

msgid "Directory where the archive thumbnails will be located. It will be created if it doesn't exist."
msgstr "아카이브 썸네일이 위치할 디렉토리입니다. 해당 디렉토리가 없으면 생성됩니다."

msgid "Make sure the OS user running LANraragi has read/write access to this directory."
msgstr "LANraragi를 실행하는 운영 체제 사용자가 이 디렉토리에 대한 읽기/쓰기 권한을 "
"가져야 합니다."

msgid "Use high-quality thumbnails for pages"
msgstr "페이지에 대해 고품질 썸네일 사용"

msgid "LANraragi generates lower-quality thumbnails for archive pages for performance reasons."
msgstr "LANraragi는 성능 이유로 아카이브 페이지에 대해 낮은 품질의 썸네일을 "
"생성합니다."

msgid "If this option is checked, it will instead generate page thumbnails at the same quality as cover thumbnails."
msgstr "이 옵션을 확인하면 커버 썸네일과 동일한 품질로 페이지 썸네일을 생성합니다."

msgid "Use JPEG XL for thumbnails"
msgstr "썸네일에 JPEG XL 사용"

msgid "LANraragi generates JPEG thumbnails for compatibility and performance reasons."
msgstr "LANraragi는 호환성과 성능 이유로 JPEG 썸네일을 생성합니다."

msgid "If this option is checked, it will instead generate thumbnails using JPEG XL."
msgstr "이 옵션을 확인하면 JPEG XL을 사용하여 썸네일을 생성합니다."

msgid "Generate Missing Thumbnails"
msgstr "누락된 썸네일 생성"

msgid "Generate Thumbnails for all archives that don't have one yet."
msgstr "아직 썸네일이 없는 모든 아카이브에 대한 썸네일을 생성합니다."

msgid "Regenerate all Thumbnails"
msgstr "모든 썸네일 재생성"

msgid "Regenerate all thumbnails. This might take a while!"
msgstr "모든 썸네일을 재생성합니다. 이 작업은 시간이 조금 걸릴 수 있습니다!"

msgid "Add Timestamp Tag"
msgstr "타임스탬프 태그 추가"

msgid "If enabled, LANraragi will add the UNIX timestamp of the current time as a tag under the \"date_added\" namespace to newly added archives."
msgstr ""
"활성화되면 LANraragi는 새로 추가된 아카이브의 \"date_added\" 태그의 값으로 "
"현재 시간의 UNIX 타임스탬프를 추가합니다."

msgid "Use \"Last modified\" Time"
msgstr "\"마지막 수정 시간\" 사용"

msgid "Enabling this will use file modified time instead of current time when setting \"date_added\" timestamps."
msgstr "이 옵션을 활성화하면 \"date_added\" 타임스탬프를 설정할 때 현재 시간 대신 "
"파일 수정 시간을 사용합니다."

msgid "Tag Rules"
msgstr "태그 규칙"

msgid "When tagging archives using Plugins, the rules specified here will be applied to the tags before saving them to the database."
msgstr "플러그인을 사용하여 아카이브에 태그를 지정할 때 여기에 지정된 규칙이 "
"데이터베이스에 저장하기 전에 태그에 적용됩니다."

msgid "Split rules with linebreaks."
msgstr "줄바꿈으로 규칙을 분리합니다."

msgid "<b>-tag | tag</b> : removes the tag (like a blacklist)"
msgstr "<b>-tag | tag</b> : 태그 제거 (블랙리스트 형식)"

msgid "<b>-namespace:*</b> : removes all tags within this namespace"
msgstr "\"<b>-namespace:*</b> : 이 네임스페이스 내의 모든 태그 제거"

msgid "namespace : strips the namespace from the tags"
msgstr "<b>~namespace</b> : 태그에서 네임스페이스 제거"

msgid "<b>tag -> new-tag</b> : replaces one tag"
msgstr "<b>tag -> new-tag</b> : 하나의 태그 교체"

msgid "<b>tag => new-tag</b> : replaces one tag, but use a hash table internally for faster performance. These rules will be executed <i>once</i> after all other rules."
msgstr ""
"<b>tag => new-tag</b> : 하나의 태그 교체, 내부적으로 해시 테이블을 사용하여 "
"더 빠른 성능을 유지. 모든 다른 규칙 후 이 규칙이 <i>한 번</i> 실행됩니다."

msgid "<b>namespace:* -> new-namespace:*</b> : replaces the namespace with the new one"
msgstr "<b>namespace:* -> new-namespace:*</b> : 네임스페이스를 새로운 네임스페이스로 "
"교체"

# ------End of Config_Tags.html.tt2------
# ------Start of Config_Theme.html.tt2------
msgid "The selected theme will apply to the entire application and be shown to all users."
msgstr "선택한 테마는 전체 애플리케이션에 적용되고 모든 사용자에게 표시됩니다."

msgid "If you're using a browser that supports \"theme-color\", the theme's primary color will also be applied there."
msgstr "브라우저가 \"theme-color\"를 지원하는 경우 테마의 기본 색상도 해당 위치에 "
"적용됩니다."

msgid "Click on a theme to preview it before saving!"
msgstr "저장하기 전에 테마를 미리 보려면 테마를 클릭하세요!"

# ------End of Config_Theme.html.tt2------
# ------Start of Edit.html.tt2------
msgid "Editing %1 by %2"
msgstr "%1 by %2 편집 중"

msgid "Editing %1"
msgstr "%1 편집 중"

msgid "Current File Name:"
msgstr "현재 파일 이름:"

msgid "ID:"
msgstr "ID:"

msgid "Title:"
msgstr "제목:"

msgid "Summary:"
msgstr "요약:"

msgid "Tags"
msgstr ""

msgid "(separated by hyphens, i.e : tag1, tag2)"
msgstr "(하이픈으로 구분, 예: tag1, tag2)"

msgid "Import Tags from Plugin :"
msgstr "플러그인으로 가져온 태그:"

msgid "Help"
msgstr ""

msgid "Go!"
msgstr "실행!"

msgid "Using a Plugin will save any modifications to archive metadata you might have made !"
msgstr "플러그인을 사용하면 아카이브 메타데이터에 대한 모든 수정 사항이 저장됩니다 !"

msgid "Save Metadata"
msgstr "메타데이터 저장"

msgid "Delete Archive"
msgstr ""

msgid "Return to Library"
msgstr ""

# ------End of Edit.html.tt2------
# ------Start of Index.html.tt2------
msgid "Add Archives"
msgstr "아카이브 추가"

msgid "Batch Operations"
msgstr "일괄 작업"

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "Modify Categories"
msgstr "카테고리 수정"

msgid "Statistics"
msgstr "통계"

msgid "Logs"
msgstr "로그"

msgid "Admin Login"
msgstr "관리자 로그인"

msgid "Search Title, Artist, Series, Language or Tags"
msgstr "제목, 작가, 시리즈, 언어 또는 태그 검색"

msgid "Apply Filter"
msgstr "필터 적용"

msgid "Clear Filter"
msgstr "필터 초기화"

msgid "Click to show archives from the current search with the specified filter"
msgstr "현재 검색에 지정된 필터를 사용하여 아카이브 표시"

msgid "Refresh Selection"
msgstr "선택 항목 새로고침"

msgid "Carousel Options"
msgstr "캐러셀 옵션"

msgid "No results here."
msgstr "결과가 없습니다."

msgid "Sort by:"
msgstr "정렬 기준:"

msgid "Title"
msgstr ""

msgid "Date"
msgstr "날짜"

msgid "Sort Order"
msgstr "정렬 순서"

msgid "Crop thumbnails"
msgstr "썸네일 자르기"

msgid "Go to Page:"
msgstr "페이지로 이동:"

msgid "Columns:"
msgstr "열:"

msgid "Switch to Compact Mode"
msgstr "컴팩트 모드로 전환"

msgid "Switch to Thumbnail Mode"
msgstr "썸네일 모드로 전환"

msgid "Title"
msgstr ""

msgid "Artist"
msgstr "작가"

msgid "Series"
msgstr "시리즈"

msgid "Tags"
msgstr ""

msgid "Edit this column"
msgstr ""

msgid "I don't know everything, but I sure as hell know this database's busted lads"
msgstr "제가 아는 건 없지만, 이 데이터베이스가 망가졌다는 건 확실히 알겠네요"

msgid "The database cache is corrupt, and as such LANraragi is unable to display your archive list."
msgstr "데이터베이스 캐시가 손상되어 LANraragi가 아카이브 목록을 표시할 수 없습니다."

msgid "Read"
msgstr "읽기"

msgid "Download"
msgstr "다운로드"

msgid "Edit Metadata"
msgstr "메타데이터 편집"

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgid "Add Rating"
msgstr "평점 추가"

msgid "Add to Category"
msgstr "카테고리 추가"

msgid "New Version Release Notes"
msgstr "새 버전 릴리스 노트"

msgid "You\'re using the default password and that\'s super baka of you"
msgstr "기본 비밀번호를 사용하고 있다니 완전 바카로군요"

msgid "Login with password \"kamimamita\" and change that shit on the double. ...Or just disable it! Why not check the configuration options afterwards, while you\'re at it?"
msgstr ""
"비밀번호 \"kamimamita\"로 <a href=\"/login\">로그인</a>하고 비밀번호 <a href="
"\"/config\">좀 바꾸세요</a>.<br/> ...아니면 그냥 비활성화 하세요! <br/"
">비밀번호를 바꾸고 이왕 하는 김에 설정 옵션도 확인해 보는 것은 어때요? "

# ------End of Index.html.tt2------
# ------Start of Login.html.tt2------
msgid "This page requires you to log on."
msgstr "이 페이지는 로그인이 필요합니다."

msgid "Admin Password:"
msgstr "관리자 비밀번호:"

msgid "Login"
msgstr "로그인"

msgid "Wrong Password."
msgstr "잘못된 비밀번호입니다."

msgid "<a href='\${url}'>Login</a> to toggle bookmark feature."
msgstr "북마크 기능을 토글하려면 <a href='${url}'>로그인</a>하세요."

# ------End of Login.html.tt2------
# ------Start of Logs.html.tt2------
msgid "Application Logs"
msgstr "애플리케이션 로그"

msgid "You can check LANraragi logs here for debugging purposes."
msgstr "디버깅 목적으로 LANraragi 로그를 확인할 수 있습니다."

msgid "By default, this view only shows the last 100 lines of each logfile, newest lines last."
msgstr "기본적으로 이 뷰는 각 로그 파일의 마지막 100줄만 표시하며, 마지막 줄이 가장 "
"최근의 기록입니다."

msgid "General Logs pertain to the main application."
msgstr "일반 로그는 주요 애플리케이션에 관련된 내용이 나타납니다."

msgid "Shinobu Logs correspond to the Background Worker."
msgstr "Shinobu 로그는 백그라운드 워커에 관련된 내용이 나타납니다."

msgid "Plugin Logs are reserved for metadata plugins only."
msgstr "플러그인 로그는 메타데이터 플러그인에만 제한됩니다."

msgid "Mojolicious logs won't tell much unless you're running Debug Mode."
msgstr "Mojolicious 로그는 디버그 모드를 실행하지 않으면 많은 것을 알려주지 않습니다."

msgid "Redis logs won't be available from here if you're running from source!"
msgstr "소스에서 바로 실행하는 경우 Redis 로그는 여기에서 사용할 수 없습니다!"

msgid "Currently Viewing:"
msgstr "현재 보고 있는 로그: "

msgid "general"
msgstr "일반"

msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

msgid "Lines:"
msgstr "줄: "

msgid "View LANraragi Logs"
msgstr "LANraragi 로그 보기"

msgid "View Shinobu Logs"
msgstr "Shinobu 로그 보기"

msgid "View Plugin Logs"
msgstr "플러그인 로그 보기"

msgid "View Mojolicious Logs"
msgstr "Mojolicious 로그 보기"

msgid "View Redis Logs"
msgstr "Redis 로그 보기"

msgid "Return to Library"
msgstr ""

# ------End of Logs.html.tt2------
# ------Start of Plugins.html.tt2------
msgid "Plugin Configuration"
msgstr "플러그인 설정"

msgid "Enable/Disable Auto-Plugin on metadata plugins by checking the toggles."
msgstr "토글을 체크하여 메타데이터 플러그인에 대한 자동 플러그인 활성화/비활성화 "
"가능합니다."

msgid "Plugins will be automatically used on new archives if they're toggled here."
msgstr "플러그인이 여기에서 활성화되면 새 아카이브에 자동으로 사용됩니다."

msgid "If they have configuration variables, you can set them here as well."
msgstr "구성 변수가 있는 경우 여기에서도 설정할 수 있습니다."

msgid "You can also trigger Scripts here. Triggering a script will save your Plugin settings beforehand."
msgstr "여기서도 스크립트를 트리거할 수 있습니다. 스크립트를 트리거하면 플러그인 "
"설정을 저장합니다."

msgid "Login Plugins"
msgstr "로그인 플러그인"

msgid "Downloaders"
msgstr "다운로더"

msgid "Scripts"
msgstr "스크립트"

msgid "Metadata Plugins"
msgstr "메타데이터 플러그인"

msgid "Allow Plugins to replace archive titles:"
msgstr "플러그인이 아카이브 제목을 대체할 수 있도록 허용:"

msgid "If enabled, metadata plugins will be able to change the title of your archives alongside adding tags to them."
msgstr "활성화되면 메타데이터 플러그인이 아카이브 제목을 변경하고 태그를 추가할 수 "
"있습니다."

msgid "A script is running..."
msgstr "스크립트가 실행 중입니다..."

msgid "Save Plugin Configuration"
msgstr "플러그인 설정 저장"

msgid "Upload Plugin"
msgstr "플러그인 업로드"

msgid "Return to Library"
msgstr ""

msgid "This plugin will trigger on URLs matching this regex!"
msgstr "이 플러그인은 이 정규식과 일치하는 URL에 대해 동작합니다!"

msgid "This plugin depends on the login plugin"
msgstr "이 플러그인은 로그인 플러그인에 의존합니다"

msgid "Trigger Script"
msgstr "스크립트 트리거"

msgid "Run Automatically"
msgstr "자동 실행"

msgid "Plugin Settings"
msgstr "플러그인 설정"

# ------End of Plugins.html.tt2------
# ------Start of Reader.html.tt2------
msgid "Done reading? Go back to Archive Index"
msgstr "다 읽었나요? 아카이브 인덱스로 돌아가기"

msgid "View full-size image"
msgstr "전체 크기 이미지 보기"

msgid "Switch to another random archive"
msgstr "다른 랜덤 아카이브로 전환"

msgid "Archive Overview"
msgstr ""

msgid "Admin Options"
msgstr "관리자 옵션"

msgid "Set this Page as Thumbnail"
msgstr "이 페이지를 썸네일로 설정"

msgid "Set the currently opened page as the thumbnail for this archive."
msgstr "현재 열린 페이지를 이 아카이브의 썸네일로 설정합니다."

msgid "Clean Archive Cache"
msgstr "아카이브 캐시 정리"

msgid "Edit Archive Metadata"
msgstr "아카이브 메타데이터 편집"

msgid "Delete Archive"
msgstr "아카이브 제"

msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

msgid "Add to : "
msgstr "추가: "

msgid " -- No Category -- "
msgstr ""

msgid "Add Archive to Category"
msgstr "아카이브 카테고리 추가"

msgid "Pages"
msgstr "페이지"

msgid "Working on it..."
msgstr "작업 중..."

msgid "You can navigate between pages using:"
msgstr "다음을 이용해 페이지를 이동할 수 있습니다:"

msgid "The arrow icons"
msgstr "화살표 아이콘"

msgid "The a/d keys"
msgstr "a/d 키"

msgid "Your keyboard arrows (and the spacebar)"
msgstr "키보드 화살표(및 스페이스바)"

msgid "Touching the left/right side of the image."
msgstr "이미지의 왼쪽/오른쪽 영역 터치."

msgid "Other keyboard shortcuts:"
msgstr "기타 키보드 단축키:"

msgid "M: toggle manga mode (right-to-left reading)"
msgstr "M: 만화 모드 전환 (오른쪽에서 왼쪽 읽기)"

msgid "O: show advanced reader options."
msgstr "O: 고급 리더 옵션 표시."

msgid "P: toggle double page mode"
msgstr "P: 이중 페이지 모드 전환"

msgid "Q: bring up the thumbnail index and archive options."
msgstr "Q: 썸네일 인덱스 및 아카이브 옵션 표시."

msgid "R: open a random archive."
msgstr "\"R: 랜덤 아카이브 열기."

msgid "F: toggle fullscreen mode"
msgstr "F: 전체 화면 모드 전환"

msgid "B: toggle bookmark"
msgstr "B: 북마크 토글"

msgid "To return to the archive index, touch the arrow pointing down or use Backspace."
msgstr "아카이브 인덱스로 돌아가려면, 아래 화살표를 터치하거나 Backspace를 "
"사용하세요."

msgid "Reader Options"
msgstr "리더 옵션"

msgid "Those options save automatically -- Click around and find out!"
msgstr "이 옵션은 자동으로 저장됩니다 -- 클릭하고 찾아보세요!"

msgid "Fit display to"
msgstr "표시 크기 맞추기"

msgid "Container"
msgstr "컨테이너"

msgid "Width"
msgstr "너비"

msgid "Height"
msgstr "높이"

msgid "Container Width (in pixels or percentage)"
msgstr "컨테이너 너비 (픽셀 또는 백분율 단위)"

msgid "The default value is 1200px, or 90% in Double Page Mode."
msgstr "기본값은 1200px이며, 이중 페이지 모드에서는 90%입니다."

msgid "Apply"
msgstr "적용"

msgid "Page Rendering"
msgstr "페이지 렌더링"

msgid "Single"
msgstr "단일"

msgid "Double"
msgstr "이중"

msgid "Reading Direction"
msgstr ""

msgid "Left to Right"
msgstr "왼쪽에서 오른쪽으로"

msgid "Right to Left"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로"

msgid "How many images to preload"
msgstr "미리 로드할 이미지 수"

msgid "The default is two images."
msgstr "기본값은 이미지 두 장입니다."

msgid "Header"
msgstr ""

msgid "Visible"
msgstr "표시됨"

msgid "Hidden"
msgstr "숨김"

msgid "Show Archive Overlay by default"
msgstr "기본적으로 아카이브 오버레이 표시"

msgid "This will show the overlay with thumbnails every time you open a new Reader page."
msgstr "이 옵션은 새로운 리더 페이지를 열 때마다 썸네일 오버레이를 표시합니다."

msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

msgid "Progression Tracking"
msgstr "진행 추적"

msgid "Disabling tracking will restart reading from page one every time you reopen the reader."
msgstr "추적을 비활성화하면 리더를 다시 열 때마다 첫 페이지에서 읽기를 시작합니다."

msgid "Infinite Scrolling"
msgstr "무한 스크롤"

msgid "Display all images in a vertical view in the same page."
msgstr "모든 이미지를 동일한 페이지에서 세로 뷰로 표시합니다."

msgid "Reader Settings"
msgstr "리더 설정"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "Reading Direction"
msgstr "읽기 방향"

msgid "Archive Overview"
msgstr "아카이브 개요"

msgid "FullScreen"
msgstr "전체 화면"

msgid "Toggle Bookmark"
msgstr "북마크 토글"

# ------End of Reader.html.tt2------
# ------Start of Stats.html.tt2------
msgid "Library Statistics"
msgstr "라이브러리 통계"

msgid "Archives on record"
msgstr "기록된 아카이브"

msgid "Different tags existing"
msgstr "존재하는 태그"

msgid "in content folder"
msgstr "콘텐츠 폴더"

msgid "pages read"
msgstr "읽은 페이지"

msgid "Tag Cloud"
msgstr "태그 클라우드"

msgid "Asking the great powers that be for your tag statistics..."
msgstr "태그 통계를 위해 천재들에게 물어보고 있습니다..."

msgid "Detailed Stats"
msgstr "상세 통계"

msgid "(These statistics only show tags that appear at least twice in your database.)"
msgstr "(이 통계는 데이터베이스에서 최소 두 번 이상 나타나는 태그만 표시합니다.)"

msgid "Return to Library"
msgstr ""

# ------End of Stats.html.tt2------
# ------Start of Upload.html.tt2------
msgid "Upload Center"
msgstr "업로드 센터"

msgid "Adding Archives to the Library"
msgstr "아카이브를 라이브러리에 추가"

msgid "Add files to your LANraragi instance from your computer, or the Internet directly."
msgstr "컴퓨터 또는 인터넷으로부터 LANraragi 인스턴스에 파일을 추가합니다."

msgid "Add uploaded files to category:"
msgstr "업로드된 파일을 카테고리에 추가:"

msgid " -- No Category -- "
msgstr " -- 카테고리 없음 -- "

msgid "From your computer"
msgstr "컴퓨터에서"

msgid "You can drag and drop files into this window, or click the upload button."
msgstr "이 창에 파일을 끌어서 놓거나 업로드 버튼을 클릭할 수 있습니다."

msgid "Add from your computer"
msgstr "컴퓨터에서 추가"

msgid "From the Internet"
msgstr "인터넷에서"

msgid "You can download files from remote URLs directly into LANraragi from here."
msgstr "여기에서 LANraragi에 원격 URL에서 직접 파일을 다운로드할 수 있습니다."

msgid "Download jobs will keep going even if you close this window!"
msgstr "다운로드 작업은 이 창을 닫아도 계속 진행됩니다!"

msgid "Type in your URLs (separated by a newline), and click the download button."
msgstr "URL을 입력하고 다운로드 버튼을 클릭하세요 (줄바꿈으로 구분)."

msgid "If a Downloader plugin is compatible with the URL, it'll be automatically used."
msgstr ""
"URL이 호환되는 <a href=\"[% c.url_for(\"/config/plugins\") %]\">다운로더 "
"플러그인</a>이 있으면, 자동으로 사용됩니다."

msgid "URL(s) to download:"
msgstr "다운로드할 URL(s):"

msgid "Add from URL(s)"
msgstr "URL(s)에서 추가"

msgid "Return to Library"
msgstr "라이브러리로 돌아가기"

# ------End of Upload.html.tt2------
msgid "Rescan Archive Directory"
msgstr "아카이브 디렉토리 재검색"

msgid "Click this button to trigger a rescan of the Archive Directory in case you're missing files, or some data such as total page counts."
msgstr ""
"이 버튼을 클릭하여 아카이브 디렉토리를 재검색하여 파일이 누락되었거나, <br> "
"총 페이지 수와 같은 데이터가 누락되었을 경우를 처리합니다. <br>"

# ------Stary of i18n.html.tt2------
msgid "Backup restored!"
msgstr "백업 복원됨!"

msgid "An error occured while restoring the backup.<br/> Please check the server logs and that your JSON is correctly formatted."
msgstr "백업 복원 중 오류가 발생했습니다.<br/> 서버 로그를 확인하고 JSON 형식이 "
"올바른지 확인하세요."

msgid "Couldn't load the complete archive list! Please reload the page."
msgstr "완전한 아카이브 목록을 로드할 수 없습니다! 페이지를 새로고침하세요."

msgid "Couldn't load the tag statistics! Please reload the page."
msgstr "태그 통계를 로드할 수 없습니다! 페이지를 새로고침하세요."

msgid "Error getting untagged archives!"
msgstr "태그 없는 아카이브를 가져오는 중 오류가 발생했습니다!"

msgid "Are you sure you want to delete this archive?"
msgstr "이 아카이브를 삭제하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to delete the selected archives?"
msgstr "선택한 아카이브를 삭제하시겠습니까?"

msgid "This action cannot be undone!"
msgstr "이 작업은 취소할 수 없습니다!"

msgid "This action (truly) cannot be undone!"
msgstr "이 작업은 (진짜 진짜) 취소할 수 없습니다!"

msgid "Yes, delete it!"
msgstr "예, 삭제하세요!"

msgid "No, keep it!"
msgstr "아니오, 유지하세요!"

msgid "Error while deleting cache! Check application logs."
msgstr "캐시 삭제 중 오류가 발생했습니다! 애플리케이션 로그를 확인하세요."

msgid "Error while processing request"
msgstr "요청 처리 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Error checking Minion job status"
msgstr "Minion 작업 상태 확인 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Saved!"
msgstr "저장됨!"

msgid "Error saving data"
msgstr "데이터 저장 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Started Batch Operation..."
msgstr "배치 작업 시작..."

msgid "Batch Operation complete!"
msgstr "배치 작업 완료!"

msgid "An error occured during batch tagging!"
msgstr "배치 태그 작업 중 오류가 발생했습니다!"

msgid "Please check application logs."
msgstr "애플리케이션 로그를 확인하세요."

msgid "Error! Terminating session."
msgstr "오류! 세션 종료."

msgid "Sleeping for \${x} seconds."
msgstr "${x}초 동안 대기..."

msgid "Error while processing ID \${id} (\${msg})"
msgstr "ID ${id} 처리 중 오류가 발생했습니다 (${msg})"

msgid "Processed ID \${id} with \"\${plug}\" (Added tags: \${tags})"
msgstr "ID ${id}를 \"${plug}\"으로 처리했습니다 (태그: ${tags})"

msgid "Deleted ID \${id} (Filename: \${filename})"
msgstr "ID ${id} 삭제됨 (파일명: ${filename})"

msgid "Replaced tags for ID \${id} (New tags: \${tags})"
msgstr "ID ${id}의 태그 교체됨 (새 태그: ${tags})"

msgid "Added ID \${id} to category \${category}! (\${msg})"
msgstr "ID ${id}를 카테고리 ${category}에 추가했습니다! (${msg})"

msgid "Cleared new flag for ID \${id}!"
msgstr "ID ${id}의 신규 플래그 초기화됨!"

msgid "Unknown operation \${oper} (\${msg})"
msgstr "알 수 없는 작업 ${oper} (${msg})"

msgid "Changed title to: \${title}"
msgstr "제목 변경됨: ${title}"

msgid "Reloading page in 5 seconds to account for deleted archives..."
msgstr "삭제된 아카이브를 고려하여 5초 후에 페이지를 다시 로드합니다..."

msgid "Cancelling Batch Operation..."
msgstr "배치 작업 취소..."

msgid "Enter a name for the new category"
msgstr "새 카테고리 이름 입력"

msgid "My Category"
msgstr "내 카테고리"

msgid "Please enter a category name."
msgstr "카테고리 이름을 입력하세요."

msgid "No category"
msgstr "카테고리 없음"

msgid "Error getting categories from server"
msgstr "서버에서 카테고리를 가져오는 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Error modifying category"
msgstr "카테고리 수정 중 오류가 발생했습니다"

msgid "The category will be deleted permanently."
msgstr "카테고리는 영구적으로 삭제될 것입니다."

msgid "Category deleted!"
msgstr "카테고리 삭제됨!"

msgid "Error deleting category"
msgstr "카테고리 삭제 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Writing a Predicate"
msgstr "조건 작성"

msgid "Predicates follow the same syntax as searches in the Archive Index. Check the Documentation for more information."
msgstr ""
"조건은 아카이브 인덱스에서 검색과 동일한 구문을 따릅니다. 자세한 내용은 <a "
"href=\"https://sugoi.gitbook.io/lanraragi/basic-operations/searching\">문서</"
"a>를 참조하세요."

msgid "Background Worker restarted!"
msgstr "백그라운드 워커 재시작!"

msgid "Error restarting Worker:"
msgstr "워커 재시작 중 오류가 발생했습니다:"

msgid "Content folder rescan started!"
msgstr "콘텐츠 폴더 재검색 시작!"

msgid "Error starting content folder rescan:"
msgstr "콘텐츠 폴더 재검색 시작 중 오류가 발생했습니다:"

msgid "Error while querying Shinobu status:"
msgstr "Shinobu 상태 조회 중 오류가 발생했습니다:"

msgid "About Plugins"
msgstr "플러그인 정보"

msgid "You can use plugins to automatically fetch metadata for this archive. <br/> Just select a plugin from the dropdown and hit Go! <br/> Some plugins might provide an optional argument for you to specify. If that's the case, a textbox will be available to input said argument."
msgstr ""
"플러그인을 사용하여 이 아카이브에 대한 메타데이터를 자동으로 가져올 수 "
"있습니다. <br/> 드롭다운에서 플러그인을 선택하고 시작! 을 클릭하세요. <br/> "
"일부 플러그인은 선택적 인수를 제공할 수 있습니다. 그런 경우 텍스트 상자가 "
"있어 해당 인수를 입력할 수 있습니다."

msgid "Metadata saved!"
msgstr "메타데이터 저장됨!"

msgid "Error saving archive metadata"
msgstr "아카이브 메타데이터 저장 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Error while fetching tags"
msgstr "태그 가져오기 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Archive title changed to"
msgstr "아카이브 제목이 변경됨"

msgid "Archive summary updated!"
msgstr "아카이브 요약이 업데이트됨!"

msgid "Added the following tags"
msgstr "다음 태그가 추가됨"

msgid "No new tags added!"
msgstr "새 태그가 추가되지 않았습니다!"

# Do not translate _START_, _END_ or _TOTAL_.
msgid "Showing _START_ to _END_ of _TOTAL_ ancient chinese lithographies."
msgstr "총 _TOTAL_개의 고대 중국 석판 중 _START_에서 _END_까지 표시됩니다."

msgid "No archives to show you! Try <a href=\"\${url}\")>uploading some</a>?"
msgstr "보여줄 아카이브가 없습니다! <a href=\"${url}\">업로드</a>해볼까요?"

msgid "Welcome to LANraragi \${version}!"
msgstr "LANraragi ${version}에 오신 것을 환영합니다!"

msgid "If you want to perform advanced operations on an archive, remember to just right-click its name. Happy reading!"
msgstr "아카이브에 대해 고급 작업을 수행하려면 이름을 마우스 오른쪽 버튼으로 "
"클릭하세요. 재밌게 읽으세요!"

msgid "Error getting basic server info."
msgstr "기본 서버 정보 가져오기 중 오류가 발생했습니다."

msgid "You're running in Debug Mode!"
msgstr "디버그 모드로 실행 중입니다!"

msgid "Advanced server statistics can be viewed <a href=\"\${url}\")>here</a>."
msgstr "고급 서버 통계는 <a href=\"${url}\">여기</a>에서 볼 수 있습니다."

msgid "Enter a tag namespace for this column"
msgstr "이 열에 대한 태그 네임스페이스 입력"

msgid "Enter a full namespace without the colon, e.g \"artist\"."
msgstr "콜론 없이 전체 네임스페이스 입력, 예: \"artist\"."

msgid "If you have multiple tags with the same namespace, only the last one will be shown in the column."
msgstr "동일한 네임스페이스를 가진 여러 태그가 있으면 마지막 태그만 열에 표시됩니다."

msgid "Tag namespace"
msgstr "태그 네임스페이스"

msgid "Please enter a tag namespace."
msgstr "태그 네임스페이스를 입력하세요."

msgid "Randomly Picked"
msgstr "랜덤으로 선택됨"

msgid "New Archives"
msgstr "새로운 아카이브"

msgid "Untagged Archives"
msgstr "태그 없는 아카이브"

msgid "On Deck"
msgstr "온 데크"

msgid "Error getting carousel data!"
msgstr "캐러셀 데이터 가져오기 중 오류가 발생했습니다!"

msgid "Edit this column"
msgstr "이 열 편집"

msgid "Title"
msgstr "제목"

msgid "Tags"
msgstr "태그"

msgid "Header"
msgstr "헤더"

msgid "A new version of LANraragi (\${version}) is available!"
msgstr "LANraragi (${version})의 새로운 버전이 있습니다!"

msgid "Click here to check it out."
msgstr "클릭하여 확인하세요."

msgid "Error getting changelog for new version"
msgstr "새 버전의 변경 로그 가져오기 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Couldn't load data for \${id}!"
msgstr "${id}에 대한 데이터를 로드할 수 없습니다!"

msgid "Github API rate limit exceeded."
msgstr "Github API 요청 제한을 초과했습니다."

msgid "Github API returned status: \${status}"
msgstr "Github API 반환 상태: ${status}"

msgid "This archive isn't in any category."
msgstr "이 아카이브는 어떤 카테고리에도 속하지 않습니다."

msgid "No Categories yet..."
msgstr "아직 카테고리가 없습니다..."

msgid "Remove rating"
msgstr "평점 제거"

msgid "Click here to display new archives only."
msgstr "새 아카이브만 표시하려면 클릭하세요."

msgid "Click here to display untagged archives only."
msgstr "태그 없는 아카이브만 표시하려면 클릭하세요."

msgid "Click here to display archives in this category only."
msgstr "이 카테고리의 아카이브만 표시하려면 클릭하세요."

msgid "Your Reading Progression is now saved on the server!"
msgstr "이제 읽기 진행 상황이 서버에 저장되었습니다!"

msgid "You seem to have some local progression hanging around -- Please wait warmly while we migrate it to the server for you."
msgstr "로컬 진행 상황이 남아 있는 것 같습니다 -- 서버로 마이그레이션하는 동안 "
"조금만 기다려주세요."

msgid "Error while migrating local progression to server"
msgstr "로컬 진행 상황을 서버로 마이그레이션하는 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Reading Progression has been fully migrated"
msgstr "읽기 진행 상황이 완전히 마이그레이션되었습니다"

msgid "You'll have to reopen archives in the Reader to see the migrated progression values."
msgstr "읽기 진행 상황을 보려면 리더에서 아카이브를 다시 열어야 합니다."

msgid "Plugin uploaded successfully!"
msgstr "플러그인 업로드 성공!"

msgid "The plugin \${name} has been successfully added. Refresh the page to see it."
msgstr "플러그인 ${name}이 성공적으로 추가되었습니다. 페이지를 새로고침하세요."

msgid "Error uploading plugin"
msgstr "플러그인 업로드 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Successfully set page \${page} as the thumbnail!"
msgstr "페이지 ${page}가 썸네일로 설정되었습니다!"

msgid "Error updating thumbnail"
msgstr "썸네일 업데이트 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Error clearing new flag"
msgstr "신규 플래그 초기화 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Error getting the archive's imagelist."
msgstr "아카이브의 이미지 목록을 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

msgid "This archive seems to be in RAR format!"
msgstr "이 아카이브는 RAR 형식인 것 같습니다!"

msgid "RAR archives might not work properly in LANraragi depending on how they were made. If you encounter errors while reading, consider converting your archive to zip."
msgstr ""
"RAR 아카이브는 만들어진 방식에 따라 LANraragi에서 제대로 작동하지 않을 수 "
"있습니다. 읽기 중 오류가 발생하면 아카이브를 zip으로 변환하는 것을 "
"고려해보세요."

msgid "EPUB support in LANraragi is minimal"
msgstr "LANraragi에서 EPUB 형식은 최소한으로만 지원합니다"

msgid "EPUB books will only show images in the Web Reader, and potentially out of order. If you want text support, consider pairing LANraragi with an OPDS reader."
msgstr ""
"EPUB 책은 웹 리더에서 이미지만 표시될 수 있으며, 순서가 바뀔 수 있습니다. "
"텍스트 지원이 필요하다면, LANraragi와 <a href='https://sugoi.gitbook.io/"
"lanraragi/advanced-usage/external-readers#generic-opds-readers'>OPDS 리더</"
"a>를 함께 사용하는 것을 고려해보세요."

msgid "Navigation Help"
msgstr "탐색 도움말"

msgid "Error updating reading progression"
msgstr "읽기 진행 상황 업데이트 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Page \${page}"
msgstr "페이지 ${page}"

msgid "The page thumbnailing job didn't conclude properly. Your archive might be corrupted."
msgstr "페이지 썸네일 작업이 제대로 완료되지 않았습니다. 아카이브가 손상되었을 수 "
"있습니다."

msgid "A script is already running."
msgstr "이미 스크립트가 실행 중입니다."

msgid "Please wait for it to finish before starting a new one."
msgstr "새로운 스크립트를 시작하기 전에 완료될 때까지 기다리세요."

msgid "An error occured while running the script"
msgstr "스크립트 실행 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Script result"
msgstr "스크립트 결과"

msgid "Script failed with error: \${error}"
msgstr "스크립트 실행 중 오류가 발생했습니다: ${error}"

msgid "Temporary folder cleaned!"
msgstr "임시 폴더가 정리되었습니다!"

msgid "Error cleaning temporary folder"
msgstr "임시 폴더 정리 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Threw away the cache!"
msgstr "캐시를 버렸습니다!"

msgid "Error clearing the cache"
msgstr "캐시 정리 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Threw away the search cache!"
msgstr "검색 캐시를 버렸습니다!"

msgid "All archives are no longer new!"
msgstr "모든 아카이브는 더 이상 새롭지 않습니다!"

msgid "Error during cleanup procedure"
msgstr "정리 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Are you sure you want to wipe the database?"
msgstr "데이터베이스를 초기화하시겠습니까?"

msgid "Sayonara! Redirecting you..."
msgstr "사요나라! 리디렉션 중..."

msgid "Successfully cleaned the database and removed \${entries} entries."
msgstr "데이터베이스가 성공적으로 정리되었고 ${entries}개의 항목이 제거되었습니다."

msgid "\${entries} other entries have been unlinked from the database and will be deleted on the next cleanup!"
msgstr "${entries}개의 다른 항목이 데이터베이스에서 분리되었고 다음 정리 시 삭제될 "
"것입니다!"

msgid "Do a backup now if some files disappeared from your archive index."
msgstr "일부 파일이 아카이브 인덱스에서 사라졌다면 지금 백업하세요."

msgid "Queued up a job to regenerate thumbnails! Stay tuned for updates or check the Minion console."
msgstr "썸네일 재생성 작업이 예약되었습니다! 업데이트를 기다리거나 Minion 콘솔을 "
"확인하세요."

msgid "All thumbnails generated! Errors will be listed below if there were any."
msgstr "모든 썸네일이 생성되었습니다! 오류가 있었다면 아래에 나열됩니다."

msgid "Added \${id} to category \${cat}!"
msgstr "${id}를 ${cat} 카테고리에 추가했습니다!"

msgid "Removed \${id} from category \${cat}!"
msgstr "${id}를 ${cat} 카테고리에서 제거했습니다!"

msgid "Couldn't delete archive file. <br/> (Maybe it has already been deleted beforehand?)"
msgstr "아카이브 파일을 삭제할 수 없습니다. <br/> (이미 삭제되었을 지도?)"

msgid "Archive metadata has been deleted properly. <br> Please delete the file manually before returning to the archive index."
msgstr "아카이브 메타데이터가 제대로 삭제되었습니다. <br> 아카이브 인덱스로 돌아가기 "
"전에 파일을 수동으로 삭제하세요."

msgid "Archive successfully deleted. Redirecting you..."
msgstr "아카이브가 성공적으로 삭제되었습니다. 리디렉션 중..."

msgid "Error while deleting archive"
msgstr "아카이브 삭제 중 오류가 발생했습니다"

msgid "Processing your upload... (Job #\${jobid})"
msgstr "업로드 처리 중... (작업 #${jobid})"

msgid "Downloading file... (Job #\${jobid})"
msgstr "파일 다운로드 중... (작업 #${jobid})"

msgid "Processing"
msgstr "처리 중"

msgid "Completed"
msgstr "완료"

msgid "Failed"
msgstr "실패"

msgid "Total"
msgstr "총"

msgid "Click here to edit metadata."
msgstr "클릭하여 메타데이터 편집."

msgid "Error while processing file."
msgstr "파일 처리 중 오류가 발생했습니다."

msgid "Error while downloading file."
msgstr "파일 다운로드 중 오류가 발생했습니다."

msgid "Error sending job to Minion"
msgstr "작업을 Minion으로 보내는 중 오류가 발생했습니다"

# ------End of i18n.html.tt2------
# ------Start of Duplicates.html.tt2------
msgid "Duplicate Detection"
msgstr "중복 검색"

msgid "This page allows you to search for potential duplicates in your library."
msgstr "이 페이지는 라이브러리에서 잠재적인 중복을 검색할 수 있도록 합니다."

msgid "Clicking \"Start searching\" will start a background job to scan the entire library for dupes."
msgstr "\"중복 검색 시작\"을 누르면 전체 라이브러리를 검색하는 백그라운드 작업이 "
"시작됩니다."

msgid "After which, you can select which archives to delete, and then delete them in bulk."
msgstr "중복을 검색한 후에, 삭제할 아카이브를 선택하고 대량으로 삭제할 수 있습니다."

msgid "Found %1 duplicate group(s)."
msgstr "총 %1개의 중복 그룹이 발견되었습니다."

msgid "You can use the rules dropdown below to pre-select archives for deletion."
msgstr "아래의 드롭다운을 사용하여 삭제할 아카이브를 미리 선택할 수 있습니다."

msgid "For every duplicate group..."
msgstr "각 중복 그룹에 대해..."

msgid "Keep all files"
msgstr "모든 파일 유지"

msgid "Keep the file with the most tags"
msgstr "가장 많은 태그가 있는 파일 유지"

msgid "Keep the file with the most pages"
msgstr "가장 많은 페이지가 있는 파일 유지"

msgid "Keep the largest file"
msgstr "가장 큰 파일 유지"

msgid "Keep the youngest file"
msgstr "가장 최근 파일 유지"

msgid "Keep the oldest file"
msgstr "가장 오래된 파일 유지"

msgid "Start searching for duplicates"
msgstr "중복 검색 시작"

msgid "Search for duplicates again"
msgstr "중복 검색 다시 시작"

msgid "Delete all selected items"
msgstr "모든 선택 항목 삭제"

msgid "Filename"
msgstr "파일명"

msgid "Filesize"
msgstr "파일 크기"

msgid "Action"
msgstr "작업"

msgid "Searching for duplicates..."
msgstr "중복 검색 중..."

# ------End of Duplicates.html.tt2------

msgid "No duplicates found!"
msgstr "발견된 중복 항목이 없습니다!"
